[
  {
    "number": 1,
    "question": "¿Dónde nació Ussop?",
    "answer": "Syrup Village"
  },
  {
    "number": 2,
    "question": "¿En qué mundo se desarrolla League of Legends?",
    "answer": "Runaterra"
  },
  {
    "number": 3,
    "question": "¿Cuántos mundos tiene Kingdom Hearts 2?",
    "answer": 15
  },
  {
    "number": 4,
    "question": "¿Qué primer personaje aparece en pantalla en Metal Gear Solid 2?",
    "answer": "Solid Snake"
  },
  {
    "number": 5,
    "question": "¿Cuál de los siguientes colores de Among Us es falso?",
    "answer": "Azul Marino"
  },
  {
    "number": 6,
    "question": "¿Quién fue el autor de la novela \"Anna Karenina\"?",
    "answer": "Leo Tolstoi"
  },
  {
    "number": 7,
    "question": "¿Cómo se llama la madre de Steven Universe?",
    "answer": "Cuarzo Rosa"
  },
  {
    "number": 8,
    "question": "¿Cuál es la empresa que ha creado Steam?",
    "answer": "Valve"
  },
  {
    "number": 9,
    "question": "¿Para qué consola se publicó originalmente, Pokemon: Rubí, Zafiro y Esmeralda?",
    "answer": "Gameboy Advance"
  },
  {
    "number": 10,
    "question": "¿Qué novela le regaló Vicente a Mariano que nunca jamás de los jamases se va a leer?",
    "answer": "El extraño caso del Dr Jekyll y Mr Hyde"
  },
  {
    "number": 11,
    "question": "¿Qué juego completó Mariano durante la Nachobuena?",
    "answer": "The Last Of Us 2"
  },
  {
    "number": 12,
    "question": "¿Qué videojuego de 2018 implementó físicas realistas de testículos equinios?",
    "answer": "Red Dead Redemption 2"
  },
  {
    "number": 13,
    "question": "Enumera a los guerreros de Lyoko al comienzo de su serie",
    "answer": "Odd, Ulrich, Yumi, Aelita y Jeremie"
  },
  {
    "number": 14,
    "question": "¿Cómo se llamaban los dueños de \"Agallas, el perro cobarde\"?",
    "answer": "Muriel y Eustaquio Habichuela"
  },
  {
    "number": 15,
    "question": "¿Quién hizo el himno para los Worlds del LOL en 2022?",
    "answer": "Lil Nas X"
  },
  {
    "number": 16,
    "question": "¿Qué personaje de Naruto menciona Bad Bunny en una canción?",
    "answer": "Itachi"
  },
  {
    "number": 17,
    "question": "¿Cuál es la muletilla de Axel en Kingdom Hearts 2?",
    "answer": "¿Lo captas?(Got it memorized?)"
  },
  {
    "number": 18,
    "question": "¿De que personaje no se acuerda nadie en la saga Kindom Hearts?",
    "answer": "Xion"
  },
  {
    "number": 19,
    "question": "¿Con qué botones se maneja la cámara en el primer Kingdom Hearts?",
    "answer": "L2 y R2"
  },
  {
    "number": 20,
    "question": "¿Que juego jugaron Mariano y Gonzalo \"junto\" con Rafa y Noelia?",
    "answer": "Silent Hill 2"
  },
  {
    "number": 21,
    "question": "¿Cuántas formas distintas tiene el Gear 4 de Luffy?",
    "answer": 3
  },
  {
    "number": 22,
    "question": "¿Cómo se llama la fruta del diablo de Nico Robin?",
    "answer": "Hana Hana no mi"
  },
  {
    "number": 23,
    "question": "¿Qué vehículo utilizan recurrentemente Tritonman y Chico Percebe en la serie Bob Esponja?",
    "answer": "El Botemóvil Invisible"
  },
  {
    "number": 24,
    "question": "¿Qué cantante interpretó \"Sigo Aquí\", de \"El planeta del tesoro\" en castellano?",
    "answer": "Alex Ubago"
  },
  {
    "number": 25,
    "question": "¿En qué capítulo de One Piece aparece el gear 5 por primera vez?",
    "answer": "Manga 1044 - Anime 1071"
  },
  {
    "number": 26,
    "question": "¿Cuántos videojuegos tiene en total la saga Kingdom Hearts, incluyendo recopilaciones y juegos móvil?",
    "answer": 13
  },
  {
    "number": 27,
    "question": "¿Cuál fue la considerada primera videoconsola?",
    "answer": "Magnavox Oddysey"
  },
  {
    "number": 28,
    "question": "¿En qué año salió el videojuego Tetris?",
    "answer": 1984
  },
  {
    "number": 29,
    "question": "¿Cuál es el verdadero nombre de DeadPool?",
    "answer": "Wade Wilson"
  },
  {
    "number": 30,
    "question": "¿En qué capítulo de One Piece se une Chopper a la banda?",
    "answer": "Manga 154 - Anime 91"
  },
  {
    "number": 31,
    "question": "¿Cómo se llaman las islas que dan comienzo al videojuego Kingdom Hearts 1?",
    "answer": "Islas del Destino"
  },
  {
    "number": 32,
    "question": "¿En qué año se lanzó el League of Legends?",
    "answer": 2009
  },
  {
    "number": 33,
    "question": "¿Con qué se defiende el Wombat de depredadores en su madriguera?",
    "answer": "Con el culo."
  },
  {
    "number": 34,
    "question": "¿Cómo se llama la droga que aparece en Arcane?",
    "answer": "Shimmer"
  },
  {
    "number": 35,
    "question": "¿En videojuegos, qué es un conjunto de mecánicas cohesionadas bajo una identidad lúdica?",
    "answer": "Dinámica"
  },
  {
    "number": 36,
    "question": "¿Cómo se llamaba el canal de Youtube en el que JPelirrojo subía vídeos a diario?",
    "answer": "VAPE - Voy A Por Ello"
  },
  {
    "number": 37,
    "question": "¿Cómo se llama el grupo femenino de KPop formado por personajes de League of Legends?",
    "answer": "K/DA"
  },
  {
    "number": 38,
    "question": "¿A qué casa hubiese pertenecido John Snow de haber sido hijo legítimo?",
    "answer": "Casa Targaryen."
  },
  {
    "number": 39,
    "question": "¿Cómo se llama el personaje interpretado por Lady Gaga en la película 'Joker 2'?",
    "answer": "Lee Quintzel"
  },
  {
    "number": 40,
    "question": "¿Cómo se llama el gato naranja de El Rubius?",
    "answer": "Wilson"
  },
  {
    "number": 41,
    "question": "¿Cómo se llaman los famosos muñecos popularizados a finales del 2024 que se colocan encima del móvil?",
    "answer": "Sonny Angel"
  },
  {
    "number": 42,
    "question": "¿Cuál es el nombre original de Jinx en la serie Arcane?",
    "answer": "Powder"
  },
  {
    "number": 43,
    "question": "¿Quién compuso la banda sonora de Kingdom Hearts?",
    "answer": "Yoko Shimomura"
  },
  {
    "number": 44,
    "question": "¿Cuántas personas desarrollaron Undertale?",
    "answer": "Una."
  },
  {
    "number": 45,
    "question": "¿En qué país se desarrollaron las Winx?",
    "answer": "Italia"
  },
  {
    "number": 46,
    "question": "¿Quién interpreta a Ken en la película Barbie (2023)?",
    "answer": "Ryan Gosling"
  },
  {
    "number": 47,
    "question": "¿Cómo se llama el dragón protagonista de Cómo entrenar a tu dragón?",
    "answer": "Desdentao"
  },
  {
    "number": 48,
    "question": "¿Qué significa 'Shinzo Wo Sasageyo' en Attack on Titan?",
    "answer": "Ofrece tu Corazón"
  },
  {
    "number": 49,
    "question": "¿Cuántos hijos tiene Shrek en Shrek Tercero?",
    "answer": "Tres."
  },
  {
    "number": 50,
    "question": "¿Cómo se llama la perrita de Fiona (Shrek)?",
    "answer": "Fifi"
  }
]